{"id":1954887,"name":"Jarek \"Il Decaduto\" (Falco Cremisi Esploratore\/Guerriero)","campaign_id":273567,"entry":"<p><span _ngcontent-ng-c1942927495=\"\" class=\"router-outlet-wrapper ng-tns-c1942927495-0\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><br><\/p><ul _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Origine:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Jarek era un cacciatore e guida proveniente da una piccola comunit\u00e0 \r\nsilvana ai margini della Foresta di Thaywood (prima che diventasse parte\r\n dell'Altopiano). La sua gente venerava aspetti pi\u00f9 selvaggi della \r\nnatura, mescolando tradizioni druidiche con un forte pragmatismo di \r\nsopravvivenza. Era rinomato per la sua abilit\u00e0 nel seguire le tracce e \r\nla sua conoscenza degli animali... e dei mostri che iniziavano a \r\ninfestare la foresta dopo la Discesa.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">La Caduta:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"> La sua comunit\u00e0 fu gradualmente distrutta, non da un attacco diretto di Vecna, ma dalla <\/span><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">corruzione strisciante<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n dell'Altopiano. Le bestie divennero pi\u00f9 aggressive e mutate, le piante \r\nsi contorsero in forme malate, e un'epidemia di \"putrefazione \r\ndell'anima\" (una malattia necrotica minore) decim\u00f2 i suoi abitanti. \r\nJarek cerc\u00f2 disperatamente una cura o un potere per respingere la \r\ndecadenza, avventurandosi sempre pi\u00f9 in profondit\u00e0 nelle terre \r\ntrasformate. Fu durante una di queste ricerche che si imbatt\u00e9 nel <\/span><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Velo della Vedova Cremisi<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"> e nei primi Falchi. Vide nel fungo non una cura, ma un'arma: un fuoco biologico per combattere il fuoco necrotico di Vecna.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Il Prezzo della Simbiosi:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Jarek abbracci\u00f2 la simbiosi con fervore, forse pi\u00f9 di altri. Il fungo \r\ngli diede la forza e la resistenza che cercava, ma il prezzo fu alto. La\r\n \"caduta\" nel suo soprannome non si riferisce solo alla perdita della \r\nsua gente, ma anche a quanto della sua vecchia personalit\u00e0 sia stato <\/span><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" style=\"font-style: italic;\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">consumato<\/span><\/span><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n o alterato dal fungo. \u00c8 pi\u00f9 aggressivo, pi\u00f9 territoriale, la sua \r\npercezione della realt\u00e0 \u00e8 spesso filtrata dalle \"visioni\" indotte dalle \r\nspore. L'occhio lattiginoso non \u00e8 una vecchia ferita, ma un effetto \r\ndella crescita fungina interna che preme sul nervo ottico.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Ruolo nei Falchi:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n \u00c8 un esploratore esperto e un combattente di prima linea. Spesso guida \r\nle pattuglie di confine o le missioni di recupero. \u00c8 estremamente leale \r\nalla \"Causa\" (la sopravvivenza di Fungorgo e la lotta contro Vecna) e a \r\nB.B. Secondo, che vede come l'incarnazione della forza necessaria. \u00c8 pi\u00f9\r\n sospettoso verso gli estranei rispetto a Ryka (se presente) e pi\u00f9 \r\nincline a vedere minacce ovunque. Potrebbe rappresentare l'ala pi\u00f9 \r\n\"radicale\" o influenzata dal fungo all'interno dei Falchi.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Motivazioni Attuali:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Distruggere i simboli e gli agenti di Vecna. Proteggere il territorio \r\ndi Fungorgo. Assicurarsi che il fungo (e quindi i Falchi) prosperi. \r\nSeguire gli ordini di B.B. Secondo. Potrebbe vedere la \"Madre Micelio\" \r\n(la presunta coscienza collettiva del fungo) come un'entit\u00e0 degna di \r\nrispetto o persino venerazione.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Segreto:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"> A volte, durante periodi di stress o alta concentrazione di spore, Jarek sperimenta <\/span><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">flashback vividi<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n della morte lenta della sua gente, ma nelle visioni, i volti dei suoi \r\ncari sono ora distorti dai funghi, sussurrandogli che la simbiosi \u00e8 \r\nl'unica vera sopravvivenza. Questo lo terrorizza e rafforza la sua \r\ndipendenza dal fungo.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Plot Hooks:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n I PG potrebbero dover guadagnare la sua fiducia compiendo un'azione che\r\n dimostri il loro odio per Vecna. Potrebbero scoprire la verit\u00e0 sulla \r\nsua comunit\u00e0 e cercare di \"raggiungerlo\" attraverso i resti della sua \r\nvecchia identit\u00e0. Le sue visioni potrebbero fornire indizi criptici \r\nsulla natura del fungo o sui piani di Vecna. Potrebbe diventare un \r\nantagonista se i PG entrano in conflitto con la \"volont\u00e0\" del fungo o \r\ncon B.B. Secondo.<\/span><\/p><\/li><\/ul><\/span><br><\/p>","age":null,"sex":null,"pronouns":null,"created_at":"2025-05-01T22:06:50.000000Z","updated_at":"2025-05-01T22:06:50.000000Z","location_id":1714714,"title":null,"family_id":null,"is_private":0,"is_personality_visible":0,"type":null,"is_dead":0,"race_id":null,"deleted_at":null,"is_personality_pinned":0,"is_appearance_pinned":0,"entity":{"id":7608199,"entity_id":1954887,"parent_id":null,"type_id":1,"name":"Jarek \"Il Decaduto\" (Falco Cremisi Esploratore\/Guerriero)","type":"NPC","entry":"<p><span class=\"router-outlet-wrapper ng-tns-c1942927495-0\"><\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><br><\/p><ul class=\"ng-star-inserted\"><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Origine:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Jarek era un cacciatore e guida proveniente da una piccola comunit\u00e0 \nsilvana ai margini della Foresta di Thaywood (prima che diventasse parte\n dell'Altopiano). La sua gente venerava aspetti pi\u00f9 selvaggi della \nnatura, mescolando tradizioni druidiche con un forte pragmatismo di \nsopravvivenza. Era rinomato per la sua abilit\u00e0 nel seguire le tracce e \nla sua conoscenza degli animali... e dei mostri che iniziavano a \ninfestare la foresta dopo la Discesa.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">La Caduta:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\"> La sua comunit\u00e0 fu gradualmente distrutta, non da un attacco diretto di Vecna, ma dalla <\/span><strong><span class=\"ng-star-inserted\">corruzione strisciante<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n dell'Altopiano. Le bestie divennero pi\u00f9 aggressive e mutate, le piante \nsi contorsero in forme malate, e un'epidemia di \"putrefazione \ndell'anima\" (una malattia necrotica minore) decim\u00f2 i suoi abitanti. \nJarek cerc\u00f2 disperatamente una cura o un potere per respingere la \ndecadenza, avventurandosi sempre pi\u00f9 in profondit\u00e0 nelle terre \ntrasformate. Fu durante una di queste ricerche che si imbatt\u00e9 nel <\/span><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Velo della Vedova Cremisi<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\"> e nei primi Falchi. Vide nel fungo non una cura, ma un'arma: un fuoco biologico per combattere il fuoco necrotico di Vecna.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Il Prezzo della Simbiosi:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Jarek abbracci\u00f2 la simbiosi con fervore, forse pi\u00f9 di altri. Il fungo \ngli diede la forza e la resistenza che cercava, ma il prezzo fu alto. La\n \"caduta\" nel suo soprannome non si riferisce solo alla perdita della \nsua gente, ma anche a quanto della sua vecchia personalit\u00e0 sia stato <\/span><span style=\"font-style:italic;\" class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">consumato<\/span><\/span><span class=\"ng-star-inserted\">\n o alterato dal fungo. \u00c8 pi\u00f9 aggressivo, pi\u00f9 territoriale, la sua \npercezione della realt\u00e0 \u00e8 spesso filtrata dalle \"visioni\" indotte dalle \nspore. L'occhio lattiginoso non \u00e8 una vecchia ferita, ma un effetto \ndella crescita fungina interna che preme sul nervo ottico.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Ruolo nei Falchi:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n \u00c8 un esploratore esperto e un combattente di prima linea. Spesso guida \nle pattuglie di confine o le missioni di recupero. \u00c8 estremamente leale \nalla \"Causa\" (la sopravvivenza di Fungorgo e la lotta contro Vecna) e a \nB.B. Secondo, che vede come l'incarnazione della forza necessaria. \u00c8 pi\u00f9\n sospettoso verso gli estranei rispetto a Ryka (se presente) e pi\u00f9 \nincline a vedere minacce ovunque. Potrebbe rappresentare l'ala pi\u00f9 \n\"radicale\" o influenzata dal fungo all'interno dei Falchi.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Motivazioni Attuali:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Distruggere i simboli e gli agenti di Vecna. Proteggere il territorio \ndi Fungorgo. Assicurarsi che il fungo (e quindi i Falchi) prosperi. \nSeguire gli ordini di B.B. Secondo. Potrebbe vedere la \"Madre Micelio\" \n(la presunta coscienza collettiva del fungo) come un'entit\u00e0 degna di \nrispetto o persino venerazione.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Segreto:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\"> A volte, durante periodi di stress o alta concentrazione di spore, Jarek sperimenta <\/span><strong><span class=\"ng-star-inserted\">flashback vividi<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n della morte lenta della sua gente, ma nelle visioni, i volti dei suoi \ncari sono ora distorti dai funghi, sussurrandogli che la simbiosi \u00e8 \nl'unica vera sopravvivenza. Questo lo terrorizza e rafforza la sua \ndipendenza dal fungo.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Plot Hooks:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n I PG potrebbero dover guadagnare la sua fiducia compiendo un'azione che\n dimostri il loro odio per Vecna. Potrebbero scoprire la verit\u00e0 sulla \nsua comunit\u00e0 e cercare di \"raggiungerlo\" attraverso i resti della sua \nvecchia identit\u00e0. Le sue visioni potrebbero fornire indizi criptici \nsulla natura del fungo o sui piani di Vecna. Potrebbe diventare un \nantagonista se i PG entrano in conflitto con la \"volont\u00e0\" del fungo o \ncon B.B. Secondo.<\/span><\/p><\/li><\/ul><br>","is_private":0,"tooltip":null,"is_template":null,"is_attributes_private":0,"focus_x":null,"focus_y":null,"created_at":"2025-05-01T22:06:50.000000Z","updated_at":"2025-05-01T22:06:50.000000Z","created_by":275646,"updated_by":null,"image_path":null,"image_uuid":null,"header_image":null,"header_uuid":null,"marketplace_uuid":null},"character_traits":[],"character_families":[],"character_races":[],"organisation_memberships":[],"characterTraits":[],"characterFamilies":[],"characterRaces":[],"organisationMemberships":[]}