{"id":1954930,"name":"La Famiglia della Cenere Tranquilla","campaign_id":273567,"entry":"<p><span _ngcontent-ng-c1942927495=\"\" class=\"router-outlet-wrapper ng-tns-c1942927495-0\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><br><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Il Villaggio Perduto: Cenere Tranquilla<\/span><\/strong><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Non\r\n era segnato sulle mappe ufficiali di Vecna, n\u00e9 riconosciuto dalle \r\nFortezze Divine. \"Cenere Tranquilla\" (Quiet Ash) era un piccolo \r\nagglomerato di capanne e strutture improvvisate, erette con ossa \r\nsbiancate, legno di alberi d'ossa e materiali di scarto recuperati dalle\r\n rovine circostanti. Sorgeva in una remota valle non troppo lontana da \r\ndove un tempo sorgeva Fungorgo, ai margini di quella che era stata una \r\nrotta secondaria di rifornimento Thayiana verso Protonecropoli. Gli \r\nabitanti erano un misto di sopravvissuti, ex-contadini e persone troppo \r\npovere o diffidenti per cercare rifugio nelle oppressive Fortezze \r\nDivine.<\/span><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">La\r\n vita a Cenere Tranquilla era una lotta quotidiana. Si nutrivano di \r\nfunghi cinerini, radici amare e di ci\u00f2 che riuscivano a cacciare o a \r\nscavare. L'acqua era una risorsa preziosissima, raccolta in cisterne \r\nimprovvisate durante le rare piogge o filtrata da pozze stagnanti. \r\nEvitavano le pattuglie di Vecna e le Bestie Carnaio, vivendo in un \r\nequilibrio precario tra l'essere invisibili e il rischio costante di \r\nessere scoperti. Possedevano un piccolo, segreto santuario scavato nella\r\n roccia vicina, dedicato a una divinit\u00e0 minore della speranza o del \r\nrifugio, un lascito delle generazioni precedenti, che offriva un debole \r\nconforto spirituale in un mondo senza speranza (forse il \"Santuario \r\nPerduto\" menzionato da Elms).<\/span><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Il\r\n destino di Cenere Tranquilla fu segnato dalla sua posizione. Diventando\r\n sempre pi\u00f9 difficile mantenere le linee di rifornimento verso \r\nProtonecropoli a causa delle azioni dei Falchi Cremisi, le forze di \r\nVecna iniziarono a \"rastrellare\" le aree circostanti alla ricerca di \r\nrisorse, rottami utili e, soprattutto, <\/span><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">nuove reclute<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n (volontarie o forzate) per i progetti di Vecna, inclusa la macabra \r\nForgiacarne. Un raid brutale e inaspettato piomb\u00f2 su Cenere Tranquilla. \r\nLe capanne furono bruciate, le poche risorse saccheggiate e la maggior \r\nparte degli abitanti furono catturati o uccisi. Coloro che riuscirono a \r\nfuggire si dispersero, i pi\u00f9 fortunati (o disperati) dirigendosi verso i\r\n rifugi pi\u00f9 noti ma pericolosi, come le aree intorno a Fungorgo (dove \r\nsperavano di trovare i ribelli) o le cripte (nella speranza di \r\nnascondersi). La famiglia di Elms fu tra i fuggitivi.<\/span><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">La Famiglia:<\/span><\/strong><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">La\r\n famiglia di Elms non era \"tipica\" di Cenere Tranquilla, o meglio, \r\nrappresentava la sua complessit\u00e0. Erano un'unit\u00e0 stretta, unita dalle \r\ndifficolt\u00e0, ma portavano cicatrici diverse del vecchio mondo e dell'era \r\ndi Vecna.<\/span><\/p><ul _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Elms (Il Patriarca Stanco):<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Sulla sessantina, Elms \u00e8 il membro pi\u00f9 anziano del gruppo e il loro \r\nleader de facto, per quanto stanco e provato. Ricorda un tempo in cui \r\nThay non era il dominio personale del dio-lich, anche se i Maghi Rossi \r\nerano tirannici a modo loro. La sua famiglia ha vissuto nella regione \r\nper generazioni, adattandosi ai cambiamenti. Suo padre o suo nonno \r\navevano un legame con il santuario segreto vicino al villaggio, e le sue\r\n storie sulla \"sicurezza\" di quel luogo sono radicate nella memoria \r\nfamiliare. Elms \u00e8 un uomo pragmatico, concentrato sulla sopravvivenza \r\nimmediata, ma \u00e8 profondamente addolorato dalla perdita del suo villaggio\r\n e dalla disintegrazione del mondo che conosceva. Si fida poco degli \r\nestranei, ma la disperazione della sua famiglia lo spinge a rischiare. \r\nVede il mondo in termini di minacce immediate (fame, Caroniti, bestie) e\r\n piccole, forse irraggiungibili, speranze (il santuario, un rifugio \r\nsicuro). Non capisce appieno la magia o le macchinazioni divine, \r\nvedendole come forze pericolose e imprevedibili che hanno rovinato il \r\nmondo. La sua saggezza \u00e8 quella dura e pragmatica di chi \u00e8 \r\nsopravvissuto.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Anya (La Matriarca Resiliente):<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Sulla quarantina, Anya \u00e8 la spina dorsale emotiva della famiglia. Nata e\r\n cresciuta nei dintorni del villaggio, ha imparato fin da giovane i \r\nsegreti per trovare cibo e acqua nel paesaggio arido e per curare \r\nmalattie e ferite con rimedi improvvisati. Il raid al villaggio l'ha \r\ntraumatizzata profondamente, e la sua unica priorit\u00e0 \u00e8 proteggere i suoi\r\n figli, specialmente il piccolo Jon. Si fida ancora meno degli estranei \r\ndi Elms, ma la necessit\u00e0 la rende disposta a rischiare se vede una \r\npotenziale salvezza. Non si interessa di storia o profezie, solo della \r\nsalute e della sicurezza della sua famiglia. \u00c8 la voce della cautela e \r\ndel bisogno immediato.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Kael (L'Ombra Sospettosa):<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Adolescente, Kael \u00e8 cresciuto interamente sotto il dominio oppressivo \r\ndi Vecna. \u00c8 magro, veloce e costantemente all'erta. Ha visto cose \r\ndurante il raid che nessun ragazzo dovrebbe vedere, e questo l'ha reso \r\nprofondamente diffidente e un po' cinico. Si sente impotente nel \r\nproteggere la sua famiglia ma lo desidera ardentemente. \u00c8 molto legato a\r\n sua madre e al piccolo Jon, e ha un legame speciale con sua sorella \r\nMira, sentendo che \u00e8 \"diversa\" ma provando un istinto protettivo verso \r\ndi lei. Ticchettio, il suo Grifungo Cinerino domestico, \u00e8 il suo unico \r\nvero amico e una fonte di conforto. Kael \u00e8 bravo a nascondersi e a \r\nmuoversi inosservato (abilit\u00e0 da ladro\/ranger). La mappa che ha \u00e8 un \r\ntentativo di essere utile, disegnata goffamente da memorie visive del \r\nviaggio dalla valle del villaggio verso l'area del passo e Fungorgo. La \r\nsua sospettosit\u00e0 non \u00e8 malevolenza, ma un meccanismo di difesa affinato \r\ndalla dura realt\u00e0.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Mira (La Tiefling del Limbo Interiore):<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Adolescente, Mira si distingue non solo per essere una Tiefling in una \r\nfamiglia umana (o prevalentemente umana), ma anche per il suo silenzio \r\nquasi costante e la sua strana calma. \u00c8 stata adottata da Elms e Anya in\r\n tenera et\u00e0, o forse \u00e8 il risultato di un'antica, dimenticata \"ombra\" \r\nnella linea di sangue di Elms, riemersa inaspettivamente. La sua vera \r\neredit\u00e0 (un antenato che ha fatto un patto? Un genitore biologico con \r\nlegami planari?) \u00e8 avvolta nel mistero. \u00c8 sempre stata diversa, \r\npercependo il mondo in modo leggermente distorto, vedendo sfumature \r\nnell'ombra e sentendo echi che gli altri non sentivano. Il trauma del \r\nraid l'ha resa ancora pi\u00f9 introversa, ma ha anche acuito le sue \r\npercezioni sottili. Non parla molto perch\u00e9 spesso non vede l'utilit\u00e0 \r\ndelle parole, o perch\u00e9 le parole le sembrano fragili rispetto alle \r\nverit\u00e0 che percepisce. La sua conoscenza dei Faith Babies (e della \r\ndistinzione \"a meno che non siano Faith Babies\") non deriva dall'aver \r\nsentito conversazioni (anche se potrebbe essere successo), ma dal \r\npercepire la loro natura innaturale, la loro connessione forzata con \r\nVecna, e la loro \"programmazione\" attraverso l'energia residua o \r\npsionica che emanano. La sua natura Tiefling le conferisce una sottile \r\nresistenza (specialmente al fuoco, un lascito della sua eredit\u00e0 \r\ninfernale) e una potenziale connessione latente con piani diversi.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Jon (L'Innocenza Perduta):<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Il membro pi\u00f9 giovane della famiglia. Un bambino piccolo che non \r\ncapisce il pericolo nel senso adulto del termine, ma reagisce alla \r\npaura, alla stanchezza e alla fame. La sua presenza \u00e8 un promemoria \r\ncostante per gli altri di ci\u00f2 che stanno lottando per salvare: un futuro\r\n innocente e non corrotto dal dominio di Vecna. La sua fragilit\u00e0 \u00e8 un \r\npeso ma anche una potente motivazione.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Scaglia (Il Carico di Ossa):<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Il bue scheletrico della famiglia. Non un essere vivente, ma i resti \r\nanimati di un bue, forse trovato o recuperato. Serve come bestia da soma\r\n per trasportare i loro miseri averi e, se necessario, come lenta e \r\nprecaria cavalcatura. \u00c8 un simbolo della cruda realt\u00e0 dell'Altopiano: \r\npersino il bestiame \u00e8 ridotto a un guscio animato. \u00c8 obbediente ma non \r\nsenziente.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Ticchettio (Il Comfort Fungino):<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Un piccolo Grifungo Cinerino, un insetto fungino non combattente \r\noriginario dell'Altopiano. \u00c8 il pet di Kael, un piccolo essere vivente \r\n(anche se strano) in un mondo dominato dalla morte. Rappresenta la \r\ncapacit\u00e0 di trovare compagnia e un minimo di normalit\u00e0 anche nelle \r\ncircostanze pi\u00f9 grottesche. Non ha statistiche da combattimento, ma \r\npotrebbe avere un piccolo bonus a Sopravvivenza in ambienti con funghi \r\ncinerini, o il suo stridio potrebbe agire come un segnale se spaventato.<\/span><\/p><\/li><\/ul><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">L'Intervento di Zorvath su Mira: Una Breve Breccia<\/span><\/strong><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">L'Altopiano\r\n delle Ossa \u00e8 saturo di energie residue: la necromanzia pervasiva di \r\nVecna, l'antica magia Thayiana, le distorsioni post-Discesa, l'energia \r\ncaotica degli N-Shards, e persino l'eco del potere di Vordekai nella \r\ncripta. Questo crea una sorta di \"rumore\" o \"nebbia\" nel piano astrale e\r\n mentale, rendendo difficile per le entit\u00e0 esterne (come gli dei \r\nimprigionati o Zorvath) interagire con precisione con il Piano \r\nMateriale.<\/span><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Tuttavia, la sequenza di eventi appena accaduta ha rappresentato un'enorme, seppur breve, tempesta di energia:<\/span><\/p><ol _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">La Fuga dei PG:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"> Un atto di volont\u00e0 forte che sfida l'ordine imposto.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">La Presenza di Vordekai:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Una manifestazione divina, anche se limitata, ha squarciato \r\nmomentaneamente il velo tra Carceri e il Piano Materiale nella Prigione \r\nCenerea, lasciando un'eco nel sistema di cripte.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Il Faith Baby:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"> La presenza stessa di una creazione infusa di N-Shards e programmata con energia divina\/fede crea una singolarit\u00e0 energetica.<\/span><\/p><\/li><li _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">La Possessione di Morun Tag:<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">\r\n Un'altra incursione divina diretta nel Piano Materiale, attraverso un \r\nmortale (Ticchettio), concentrata su un potente manufatto (il carro \r\narmato) e culminata in un atto distruttivo. Questo ha causato un \r\nmassiccio picco di energia (magica, fisica, spirituale).<\/span><\/p><\/li><\/ol><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Zorvath,\r\n dal suo osservatorio sulla Guglia Eterea, monitora attentamente queste \r\nfluttuazioni. \u00c8 interessato ai Nuovi Dei (come strumenti), agli N-Shards\r\n (come fonte di potere\/conoscenza) e ai Faith Babies (come esperimenti \r\nsu fede\/energia). Ha inviato Ylvina per investigare i Faith Babies, il \r\nche dimostra la sua priorit\u00e0.<\/span><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Mira,\r\n con la sua natura Tiefling (che le conferisce un legame innato con i \r\npiani esterni e le energie non materiali) e forse una sensibilit\u00e0 \r\nlatente agli N-Shards (avendo vissuto vicino alla loro principale fonte \r\ndi utilizzo da parte di Vecna), era gi\u00e0 \"accordata\" a frequenze che la \r\nrendevano una potenziale ricettrice.<\/span><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Nel\r\n momento in cui l'energia dell'attacco di Morun Tag \u00e8 culminata e si \u00e8 \r\nscontrata con l'eco di Vordekai nella cripta, ha creato una <\/span><strong _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">breve e localizzata breccia<\/span><\/strong><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"> o una \"finestra\" di opportunit\u00e0 nella barriera che separa la coscienza di esseri remoti (come Zorvath) dal Piano Materiale.<\/span><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Zorvath\r\n ha colto quell'istante. Non ha inviato il suo intero essere, ma una \r\nscheggia della sua coscienza o un \"impulso\" psionico\/planare, \r\nindirizzandolo verso la fonte di energia pi\u00f9 volatile e interessante che\r\n ha rilevato nelle immediate vicinanze dei PG e del Faith Baby: la mente\r\n ricettiva e unica di Mira.<\/span><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Non\r\n \u00e8 stata una possessione completa o permanente. \u00c8 stato un dirottamento \r\ntemporaneo, come prendere il controllo di un burattino per pochi \r\nsecondi. Ha usato il suo corpo e la sua voce solo per trasmettere un \r\nmessaggio specifico e criptico, affermare la sua presenza e forse \r\nsondare la reazione dei PG. Una volta che il picco di energia si \u00e8 \r\ndissipato o il messaggio \u00e8 stato consegnato, Zorvath si \u00e8 ritirato.<\/span><\/p><p _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\"><span _ngcontent-ng-c2459883256=\"\" class=\"ng-star-inserted\">Mira\r\n non ricorda nulla di essere stata controllata, forse solo un vuoto o \r\nuna sensazione strana, ma il ricordo del messaggio e la consapevolezza \r\n(o la sensazione) di essere stata usata rimangono. Questo spiega perch\u00e9,\r\n subito dopo, si comporta di nuovo come la silenziosa e spaventata \r\nragazzina, ma porta con s\u00e9 il peso di ci\u00f2 che \u00e8 accaduto e forse \u00e8 ora \r\ninconsapevolmente legata (o monitorata) pi\u00f9 da vicino da Zorvath.<\/span><\/p><\/span><br><\/p>","age":null,"sex":null,"pronouns":null,"created_at":"2025-05-01T22:50:59.000000Z","updated_at":"2025-05-01T22:50:59.000000Z","location_id":1714714,"title":null,"family_id":null,"is_private":0,"is_personality_visible":0,"type":null,"is_dead":0,"race_id":null,"deleted_at":null,"is_personality_pinned":0,"is_appearance_pinned":0,"entity":{"id":7608321,"entity_id":1954930,"parent_id":null,"type_id":1,"name":"La Famiglia della Cenere Tranquilla","type":"NPC","entry":"<p><span class=\"router-outlet-wrapper ng-tns-c1942927495-0\"><\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><br><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Il Villaggio Perduto: Cenere Tranquilla<\/span><\/strong><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">Non\n era segnato sulle mappe ufficiali di Vecna, n\u00e9 riconosciuto dalle \nFortezze Divine. \"Cenere Tranquilla\" (Quiet Ash) era un piccolo \nagglomerato di capanne e strutture improvvisate, erette con ossa \nsbiancate, legno di alberi d'ossa e materiali di scarto recuperati dalle\n rovine circostanti. Sorgeva in una remota valle non troppo lontana da \ndove un tempo sorgeva Fungorgo, ai margini di quella che era stata una \nrotta secondaria di rifornimento Thayiana verso Protonecropoli. Gli \nabitanti erano un misto di sopravvissuti, ex-contadini e persone troppo \npovere o diffidenti per cercare rifugio nelle oppressive Fortezze \nDivine.<\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">La\n vita a Cenere Tranquilla era una lotta quotidiana. Si nutrivano di \nfunghi cinerini, radici amare e di ci\u00f2 che riuscivano a cacciare o a \nscavare. L'acqua era una risorsa preziosissima, raccolta in cisterne \nimprovvisate durante le rare piogge o filtrata da pozze stagnanti. \nEvitavano le pattuglie di Vecna e le Bestie Carnaio, vivendo in un \nequilibrio precario tra l'essere invisibili e il rischio costante di \nessere scoperti. Possedevano un piccolo, segreto santuario scavato nella\n roccia vicina, dedicato a una divinit\u00e0 minore della speranza o del \nrifugio, un lascito delle generazioni precedenti, che offriva un debole \nconforto spirituale in un mondo senza speranza (forse il \"Santuario \nPerduto\" menzionato da Elms).<\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">Il\n destino di Cenere Tranquilla fu segnato dalla sua posizione. Diventando\n sempre pi\u00f9 difficile mantenere le linee di rifornimento verso \nProtonecropoli a causa delle azioni dei Falchi Cremisi, le forze di \nVecna iniziarono a \"rastrellare\" le aree circostanti alla ricerca di \nrisorse, rottami utili e, soprattutto, <\/span><strong><span class=\"ng-star-inserted\">nuove reclute<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n (volontarie o forzate) per i progetti di Vecna, inclusa la macabra \nForgiacarne. Un raid brutale e inaspettato piomb\u00f2 su Cenere Tranquilla. \nLe capanne furono bruciate, le poche risorse saccheggiate e la maggior \nparte degli abitanti furono catturati o uccisi. Coloro che riuscirono a \nfuggire si dispersero, i pi\u00f9 fortunati (o disperati) dirigendosi verso i\n rifugi pi\u00f9 noti ma pericolosi, come le aree intorno a Fungorgo (dove \nsperavano di trovare i ribelli) o le cripte (nella speranza di \nnascondersi). La famiglia di Elms fu tra i fuggitivi.<\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">La Famiglia:<\/span><\/strong><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">La\n famiglia di Elms non era \"tipica\" di Cenere Tranquilla, o meglio, \nrappresentava la sua complessit\u00e0. Erano un'unit\u00e0 stretta, unita dalle \ndifficolt\u00e0, ma portavano cicatrici diverse del vecchio mondo e dell'era \ndi Vecna.<\/span><\/p><ul class=\"ng-star-inserted\"><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Elms (Il Patriarca Stanco):<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Sulla sessantina, Elms \u00e8 il membro pi\u00f9 anziano del gruppo e il loro \nleader de facto, per quanto stanco e provato. Ricorda un tempo in cui \nThay non era il dominio personale del dio-lich, anche se i Maghi Rossi \nerano tirannici a modo loro. La sua famiglia ha vissuto nella regione \nper generazioni, adattandosi ai cambiamenti. Suo padre o suo nonno \navevano un legame con il santuario segreto vicino al villaggio, e le sue\n storie sulla \"sicurezza\" di quel luogo sono radicate nella memoria \nfamiliare. Elms \u00e8 un uomo pragmatico, concentrato sulla sopravvivenza \nimmediata, ma \u00e8 profondamente addolorato dalla perdita del suo villaggio\n e dalla disintegrazione del mondo che conosceva. Si fida poco degli \nestranei, ma la disperazione della sua famiglia lo spinge a rischiare. \nVede il mondo in termini di minacce immediate (fame, Caroniti, bestie) e\n piccole, forse irraggiungibili, speranze (il santuario, un rifugio \nsicuro). Non capisce appieno la magia o le macchinazioni divine, \nvedendole come forze pericolose e imprevedibili che hanno rovinato il \nmondo. La sua saggezza \u00e8 quella dura e pragmatica di chi \u00e8 \nsopravvissuto.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Anya (La Matriarca Resiliente):<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Sulla quarantina, Anya \u00e8 la spina dorsale emotiva della famiglia. Nata e\n cresciuta nei dintorni del villaggio, ha imparato fin da giovane i \nsegreti per trovare cibo e acqua nel paesaggio arido e per curare \nmalattie e ferite con rimedi improvvisati. Il raid al villaggio l'ha \ntraumatizzata profondamente, e la sua unica priorit\u00e0 \u00e8 proteggere i suoi\n figli, specialmente il piccolo Jon. Si fida ancora meno degli estranei \ndi Elms, ma la necessit\u00e0 la rende disposta a rischiare se vede una \npotenziale salvezza. Non si interessa di storia o profezie, solo della \nsalute e della sicurezza della sua famiglia. \u00c8 la voce della cautela e \ndel bisogno immediato.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Kael (L'Ombra Sospettosa):<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Adolescente, Kael \u00e8 cresciuto interamente sotto il dominio oppressivo \ndi Vecna. \u00c8 magro, veloce e costantemente all'erta. Ha visto cose \ndurante il raid che nessun ragazzo dovrebbe vedere, e questo l'ha reso \nprofondamente diffidente e un po' cinico. Si sente impotente nel \nproteggere la sua famiglia ma lo desidera ardentemente. \u00c8 molto legato a\n sua madre e al piccolo Jon, e ha un legame speciale con sua sorella \nMira, sentendo che \u00e8 \"diversa\" ma provando un istinto protettivo verso \ndi lei. Ticchettio, il suo Grifungo Cinerino domestico, \u00e8 il suo unico \nvero amico e una fonte di conforto. Kael \u00e8 bravo a nascondersi e a \nmuoversi inosservato (abilit\u00e0 da ladro\/ranger). La mappa che ha \u00e8 un \ntentativo di essere utile, disegnata goffamente da memorie visive del \nviaggio dalla valle del villaggio verso l'area del passo e Fungorgo. La \nsua sospettosit\u00e0 non \u00e8 malevolenza, ma un meccanismo di difesa affinato \ndalla dura realt\u00e0.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Mira (La Tiefling del Limbo Interiore):<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Adolescente, Mira si distingue non solo per essere una Tiefling in una \nfamiglia umana (o prevalentemente umana), ma anche per il suo silenzio \nquasi costante e la sua strana calma. \u00c8 stata adottata da Elms e Anya in\n tenera et\u00e0, o forse \u00e8 il risultato di un'antica, dimenticata \"ombra\" \nnella linea di sangue di Elms, riemersa inaspettivamente. La sua vera \neredit\u00e0 (un antenato che ha fatto un patto? Un genitore biologico con \nlegami planari?) \u00e8 avvolta nel mistero. \u00c8 sempre stata diversa, \npercependo il mondo in modo leggermente distorto, vedendo sfumature \nnell'ombra e sentendo echi che gli altri non sentivano. Il trauma del \nraid l'ha resa ancora pi\u00f9 introversa, ma ha anche acuito le sue \npercezioni sottili. Non parla molto perch\u00e9 spesso non vede l'utilit\u00e0 \ndelle parole, o perch\u00e9 le parole le sembrano fragili rispetto alle \nverit\u00e0 che percepisce. La sua conoscenza dei Faith Babies (e della \ndistinzione \"a meno che non siano Faith Babies\") non deriva dall'aver \nsentito conversazioni (anche se potrebbe essere successo), ma dal \npercepire la loro natura innaturale, la loro connessione forzata con \nVecna, e la loro \"programmazione\" attraverso l'energia residua o \npsionica che emanano. La sua natura Tiefling le conferisce una sottile \nresistenza (specialmente al fuoco, un lascito della sua eredit\u00e0 \ninfernale) e una potenziale connessione latente con piani diversi.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Jon (L'Innocenza Perduta):<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Il membro pi\u00f9 giovane della famiglia. Un bambino piccolo che non \ncapisce il pericolo nel senso adulto del termine, ma reagisce alla \npaura, alla stanchezza e alla fame. La sua presenza \u00e8 un promemoria \ncostante per gli altri di ci\u00f2 che stanno lottando per salvare: un futuro\n innocente e non corrotto dal dominio di Vecna. La sua fragilit\u00e0 \u00e8 un \npeso ma anche una potente motivazione.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Scaglia (Il Carico di Ossa):<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Il bue scheletrico della famiglia. Non un essere vivente, ma i resti \nanimati di un bue, forse trovato o recuperato. Serve come bestia da soma\n per trasportare i loro miseri averi e, se necessario, come lenta e \nprecaria cavalcatura. \u00c8 un simbolo della cruda realt\u00e0 dell'Altopiano: \npersino il bestiame \u00e8 ridotto a un guscio animato. \u00c8 obbediente ma non \nsenziente.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Ticchettio (Il Comfort Fungino):<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Un piccolo Grifungo Cinerino, un insetto fungino non combattente \noriginario dell'Altopiano. \u00c8 il pet di Kael, un piccolo essere vivente \n(anche se strano) in un mondo dominato dalla morte. Rappresenta la \ncapacit\u00e0 di trovare compagnia e un minimo di normalit\u00e0 anche nelle \ncircostanze pi\u00f9 grottesche. Non ha statistiche da combattimento, ma \npotrebbe avere un piccolo bonus a Sopravvivenza in ambienti con funghi \ncinerini, o il suo stridio potrebbe agire come un segnale se spaventato.<\/span><\/p><\/li><\/ul><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">L'Intervento di Zorvath su Mira: Una Breve Breccia<\/span><\/strong><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">L'Altopiano\n delle Ossa \u00e8 saturo di energie residue: la necromanzia pervasiva di \nVecna, l'antica magia Thayiana, le distorsioni post-Discesa, l'energia \ncaotica degli N-Shards, e persino l'eco del potere di Vordekai nella \ncripta. Questo crea una sorta di \"rumore\" o \"nebbia\" nel piano astrale e\n mentale, rendendo difficile per le entit\u00e0 esterne (come gli dei \nimprigionati o Zorvath) interagire con precisione con il Piano \nMateriale.<\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">Tuttavia, la sequenza di eventi appena accaduta ha rappresentato un'enorme, seppur breve, tempesta di energia:<\/span><\/p><ol class=\"ng-star-inserted\"><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">La Fuga dei PG:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\"> Un atto di volont\u00e0 forte che sfida l'ordine imposto.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">La Presenza di Vordekai:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Una manifestazione divina, anche se limitata, ha squarciato \nmomentaneamente il velo tra Carceri e il Piano Materiale nella Prigione \nCenerea, lasciando un'eco nel sistema di cripte.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">Il Faith Baby:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\"> La presenza stessa di una creazione infusa di N-Shards e programmata con energia divina\/fede crea una singolarit\u00e0 energetica.<\/span><\/p><\/li><li class=\"ng-star-inserted\"><p class=\"ng-star-inserted\"><strong><span class=\"ng-star-inserted\">La Possessione di Morun Tag:<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\">\n Un'altra incursione divina diretta nel Piano Materiale, attraverso un \nmortale (Ticchettio), concentrata su un potente manufatto (il carro \narmato) e culminata in un atto distruttivo. Questo ha causato un \nmassiccio picco di energia (magica, fisica, spirituale).<\/span><\/p><\/li><\/ol><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">Zorvath,\n dal suo osservatorio sulla Guglia Eterea, monitora attentamente queste \nfluttuazioni. \u00c8 interessato ai Nuovi Dei (come strumenti), agli N-Shards\n (come fonte di potere\/conoscenza) e ai Faith Babies (come esperimenti \nsu fede\/energia). Ha inviato Ylvina per investigare i Faith Babies, il \nche dimostra la sua priorit\u00e0.<\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">Mira,\n con la sua natura Tiefling (che le conferisce un legame innato con i \npiani esterni e le energie non materiali) e forse una sensibilit\u00e0 \nlatente agli N-Shards (avendo vissuto vicino alla loro principale fonte \ndi utilizzo da parte di Vecna), era gi\u00e0 \"accordata\" a frequenze che la \nrendevano una potenziale ricettrice.<\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">Nel\n momento in cui l'energia dell'attacco di Morun Tag \u00e8 culminata e si \u00e8 \nscontrata con l'eco di Vordekai nella cripta, ha creato una <\/span><strong><span class=\"ng-star-inserted\">breve e localizzata breccia<\/span><\/strong><span class=\"ng-star-inserted\"> o una \"finestra\" di opportunit\u00e0 nella barriera che separa la coscienza di esseri remoti (come Zorvath) dal Piano Materiale.<\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">Zorvath\n ha colto quell'istante. Non ha inviato il suo intero essere, ma una \nscheggia della sua coscienza o un \"impulso\" psionico\/planare, \nindirizzandolo verso la fonte di energia pi\u00f9 volatile e interessante che\n ha rilevato nelle immediate vicinanze dei PG e del Faith Baby: la mente\n ricettiva e unica di Mira.<\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">Non\n \u00e8 stata una possessione completa o permanente. \u00c8 stato un dirottamento \ntemporaneo, come prendere il controllo di un burattino per pochi \nsecondi. Ha usato il suo corpo e la sua voce solo per trasmettere un \nmessaggio specifico e criptico, affermare la sua presenza e forse \nsondare la reazione dei PG. Una volta che il picco di energia si \u00e8 \ndissipato o il messaggio \u00e8 stato consegnato, Zorvath si \u00e8 ritirato.<\/span><\/p><p class=\"ng-star-inserted\"><span class=\"ng-star-inserted\">Mira\n non ricorda nulla di essere stata controllata, forse solo un vuoto o \nuna sensazione strana, ma il ricordo del messaggio e la consapevolezza \n(o la sensazione) di essere stata usata rimangono. Questo spiega perch\u00e9,\n subito dopo, si comporta di nuovo come la silenziosa e spaventata \nragazzina, ma porta con s\u00e9 il peso di ci\u00f2 che \u00e8 accaduto e forse \u00e8 ora \ninconsapevolmente legata (o monitorata) pi\u00f9 da vicino da Zorvath.<\/span><\/p><br>","is_private":0,"tooltip":null,"is_template":null,"is_attributes_private":0,"focus_x":null,"focus_y":null,"created_at":"2025-05-01T22:50:59.000000Z","updated_at":"2025-05-01T22:50:59.000000Z","created_by":275646,"updated_by":null,"image_path":null,"image_uuid":null,"header_image":null,"header_uuid":null,"marketplace_uuid":null},"character_traits":[],"character_families":[],"character_races":[],"organisation_memberships":[],"characterTraits":[],"characterFamilies":[],"characterRaces":[],"organisationMemberships":[]}